\begin{enumerate}
    \item \textbf{Unbekannte Apps auf Android zulassen} \\
    Bevor Sie APK-Dateien mit Chrome oder einem anderen Browser herunterladen können, müssen Sie zunächst unbekannte Apps zulassen: 
    \begin{enumerate}
        \item Gehen Sie zu Ihren Geräteeinstellungen und tippen Sie auf "Apps \& Notifications" (oder nur "Apps" bei älteren Versionen von Android). 
        \item Tippen Sie auf die drei Punkte in der oberen rechten Ecke. 
        \item Tippen Sie auf "Special access".  % hier pics\p13.png !!!
        \item Klicken Sie auf "Install unknown apps". 
        \item Tippen Sie auf Chrome (oder den von Ihnen verwendeten Webbrowser). 
        \item Schalten Sie "Allow form this source" ein.  % hier pics\p16.png !!!
    \end{enumerate}
    
    \item \textbf{Laden Sie den APK-Installer von Ihrem Android herunter} \\
    Der einfachste Weg, eine APK-Datei auf Ihrem Android zu installieren, besteht darin, die Datei aufdem Gerät herunterzuladen. 
    \begin{enumerate}
        \item Sie erhalten dazu von uns einen Link, von dem Sie die APK-Datei herunterladen können.
        \item Akzeptieren Sie dabei mögliche Installationswarnungen wie "This type of file can harm your device".
        \item Wenn der Webbrowser Ihnen nicht die Möglichkeit bietet, die Datei nach dem Herunterladen zu öffnen, 
        öffnen Sie Ihre Datei-Explorer-App, gehen Sie zum Ordner „Downloads“ auf dem Gerät und tippen Sie dann auf die APK-Datei. 
        \item Gewähren Sie der App alle erforderlichen Berechtigungen, nach denen sie fragt. Tippen Sie dann unten im Installationsfenster auf Installieren. 

        %hier pics\p23.png !!!

        \item Jetzt sehen Sie die verfügbare App in Ihrer Liste der installierten Apps.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}
